%\chapter*{}
%\pagenumbering{Roman}

\begin{acknowledgements}

\noindent A mis padres por haberme siempre apoyado en todos los retos que la vida me ha presentado, por haber inculcado en mí el espírutu de superación tanto personal como profesional, etc... De igual forma a mis hermanas quienes siempre han brindado su apoyo incondicional.\\

\noindent A mis compañeros y amigos de generación Ana Cecilia, Bianca, Minerva, Christian, Daniel y Fernando por haberme ofrecido su amistad y apoyo en todo momento, por los momentos amenos que vivimos y los momentos complicados en donde al necesitar de su apoyo me lo brindaron sin dudar.\\

\noindent A mis amigos Luis, Fernando, Christian, Jesus, Ramón por apoyarme y alentarme siempre en cada uno de los proyectos en los que he buscado participar.\\

\noindent Al Instituto Tecnológico de Culiacán, por ser pieza clave en mi formación académica y personal; a mis
maestros que con su esmero y dedicación han hecho un gran trabajo. A la Dra. Lucía Barrón, por sus críticas objetivas y
constructivas, al Dr. Ramón Zatarain, por los diversos consejos que ha brindado en estos dos años, al Dr. Ricardo Quintero, por tener confianza y creer en mí, al Dr. Luis Santillán, por sus valiosos consejos y aportes a mi formación y en especial al M.C. Emir Manjarrez, por ser mi maestro y sobretodo un gran amigo, por siempre impulsarme a empujar mis fronteras y motivarme en todo momento a continuar con mi preparación profesional y académica.\\

\noindent Al Dr. Héctor Rodríguez, por haberme dado la oportunidad de integrarme a su equipo de trabajo. Pero principalmente, por el gran aporte que hizo a mi persona al compartirme parte su conocimiento buscando desarrollar nuevas hábilidades en mi que me han permitido realizar este trabajo de tesis.\\

\noindent Por último al Consejo Nacional de Ciencia y Tecnología (CONACyT), por financiar mis estudios de posgrado.\\ \\

\noindent \flushright{Gracias}



\end{acknowledgements}




